[撐政府唔使坐] 當街踩爛團體遊行道具 三人判緩刑

今年七一示威前夕，人民力量等多個團體在銅鑼灣舉行反大白象工程的遊行集會，當中有聯盟成員運送15個紙紮公仔及一個葬禮花圈等遊行道具到銅鑼灣百德新街，期間有三個從事地盤及建築業的男子不滿，上前踩爛紙紮公仔及花牌。三人今承認刑事損壞罪，被判監兩個月、緩刑18個月，另須賠償2,750元。

三名被告分別為地盤工蘇志華（47歲）、裝修工曾鉅文（37歲）及胡學霖（40歲），他們分別任職地盤散工、建築管工及建築判頭，辯方求情時指反大白象集會會影響他們的工作及生計，三人看見花圈及紙紮公仔後被激起情緒才犯案，三人承認表達方不正確及過激，亦願意賠償，望判罰款或毋須監禁。裁判官判刑時指三人不能用暴力方式影響他人表達意見的自由，判三人緩刑。

三名被告於上月30日在百德新街22號至36號珠城大廈外，損壞一個葬禮花圈及15個紙紮公仔，屬於胡秀清的財產。辯方指舉辦集會的並非工傷死者家屬，而是信望愛民生關注會。

【本報訊】國家主席習近平趁回歸20年訪港，有團體遊行時被疑似黑社會人士騷擾。因港珠澳大橋工程發生奪命意外，人民力量等團體在七一前夕辦集會，當用於集會的15個紙紮公仔及1個花圈剛運到街上時，3名男子將之踩爛。3人昨認刑毀罪，其中一人是勝和雙花紅棍日本仔。3人各被判監兩個月緩刑18個月，須賠償共2,750元。

一人為「雙花紅棍」
案情指有份參與遊行的團體預訂紙紮公仔及花圈，於6月30日晚以GoGoVan送到銅鑼灣百德新街；卸貨不久，被告蘇志華（47歲）、曾鉅文（37歲）及胡學霖（40歲）現身，胡突叫「同我踩爛佢」，蘇及曾踩爛公仔及花牌，3人終被在場警員拘捕。

控方指蘇有19個案底，其中一個是刑毀；曾有一個，胡有11個。3人報稱任裝修工，辯方求情稱集會旨在抗議大白象工程，3人認為會影響生計，而殯儀道具令他們反感才犯案。資料顯示，胡學霖綽號「日本仔」，是和勝和雙花紅棍。月初警方大舉拘捕勝和在元朗的活躍分子，其中包括胡。
案件編號：ESCC1966/17

撐政府嘅連有19個案底都唔駛坐呀!

三權合作

殖民地法庭

蘇惠德署任主任裁判官

踩爛人地紙紮就還番10倍紙紮俾人力啦

律政司好忙

好暴力
可唔可以要求覆核刑期？

司法獨立

咪係，佢地有人講咗「踩」同個「爛」字喎

3個人：非法集結；踩：有肢體動作，暴力！；實況：造成混亂，直頭暴動邊沿

律政師又要上訴了

廢黑：十二點後我話事，警察都要行埋一邊。

將d地用黎起大白象唔起屋
反而會影響到裝修生計

對死勿都算係暴力！

強國猿肯覆核咩?

咁都輕判？明顯係黑社會有撚輕判空間
不過佢入到去咪同渡假一樣冇咩分別

原本睇到都覺得嬲
不過之後見到原來嗰三個友有咁多案底，有一個仲有背景都唔駛坐就真係屌出嚟呀

pish

推